<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:ns1="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string-array name="popular_date_examples">
        <item>Сейчас</item>
        <item>Следующий заход Солнца</item>
        <item>Следующий восход Солнца</item>
        <item>Следующее полнолуние</item>
        <item>Транзит Меркурия 9 мая 2016 г.</item>
        <item>Солнечное затмение 21 августа 2017 г.</item>
        <item>Солнечное затмение 9 марта 2016 г.</item>
        <item>Солнечное затмение 29 мая 1919 г.</item>
        <item>Посадка на Луну Аполлона 11</item>
    </string-array>
    <string-array name="sensor_damping">
        <item>Скачками</item>
        <item>Среднее</item>
        <item>Обычное</item>
        <item>Высокое</item>
    </string-array>
    <string-array name="sensor_speed">
        <item>Медленно</item>
        <item>Обычно</item>
        <item>Быстро</item>
    </string-array>
    <string msgid="4770915072144378781" name="common_google_play_services_api_unavailable_text">"Сервисы Google Play, необходимые для работы с приложением \"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g>\", сейчас недоступны. Обратитесь за помощью к разработчику."</string>
    <string msgid="2050101795821476669" name="common_google_play_services_enable_button">"Включить"</string>
    <string msgid="7045129128108380659" name="common_google_play_services_enable_text">"Для работы приложения \"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g>\" требуется включить сервисы Google Play."</string>
    <string msgid="3147157405986503375" name="common_google_play_services_enable_title">"Включите сервисы Google Play"</string>
    <string msgid="7118643132557593940" name="common_google_play_services_install_button">"Установить"</string>
    <string msgid="1666261992894286769" name="common_google_play_services_install_text_phone">"Для работы приложения \"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g>\" требуется установить сервисы Google Play."</string>
    <string msgid="1701766622451829291" name="common_google_play_services_install_text_tablet">"Для работы приложения \"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g>\" требуется установить сервисы Google Play."</string>
    <string msgid="7442193194585196676" name="common_google_play_services_install_title">"Установите сервисы Google Play"</string>
    <string msgid="479501935061677276" name="common_google_play_services_invalid_account_text">"Этого аккаунта нет на устройстве. Выберите другой."</string>
    <string msgid="5775407690646375078" name="common_google_play_services_invalid_account_title">"Недействительный аккаунт"</string>
    <string msgid="6857745590248226927" name="common_google_play_services_network_error_text">"Для работы с Google Play требуется подключение к сети передачи данных."</string>
    <string msgid="4183541461338112307" name="common_google_play_services_network_error_title">"Ошибка сети"</string>
    <string msgid="180394615667698242" name="common_google_play_services_notification_ticker">"Ошибка сервисов Google Play"</string>
    <string msgid="8897126254633757462" name="common_google_play_services_resolution_required_text">"Выполните действие, запрашиваемое приложением \"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g>\"."</string>
    <string msgid="7524004365913123453" name="common_google_play_services_resolution_required_title">"Требуется выполнить действие"</string>
    <string msgid="3111284987662714014" name="common_google_play_services_restricted_profile_text">"У вашего профиля нет доступа к аккаунтам."</string>
    <string msgid="8137798410446890929" name="common_google_play_services_restricted_profile_title">"Профиль с ограниченным доступом"</string>
    <string msgid="2431909537598981235" name="common_google_play_services_sign_in_failed_text">"При входе в указанный аккаунт произошла ошибка. Выберите другой аккаунт."</string>
    <string msgid="4402642931312190213" name="common_google_play_services_sign_in_failed_title">"Ошибка входа"</string>
    <string msgid="9089562800660647919" name="common_google_play_services_unknown_issue">"Приложению \"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g>\" не удается подключиться к сервисам Google Play. Если проблема не исчезнет, обратитесь к разработчику."</string>
    <string msgid="1064791666906610763" name="common_google_play_services_unsupported_text">"Сервисы Google Play, необходимые для работы приложения \"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g>\", не поддерживаются на вашем устройстве. Обратитесь к производителю."</string>
    <string msgid="539866123733096737" name="common_google_play_services_unsupported_title">"Сервисы Google Play"</string>
    <string msgid="8172070149091615356" name="common_google_play_services_update_button">"Обновить"</string>
    <string msgid="7773943415006962566" name="common_google_play_services_update_text">"Чтобы запустить приложение \"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g>\", обновите сервисы Google Play."</string>
    <string msgid="8706675115216073244" name="common_google_play_services_update_title">"Обновите сервисы Google Play"</string>
    <string msgid="7894275749778928941" name="common_google_play_services_updating_text">"Сервисы Google Play, необходимые для работы приложения \"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g>\", в настоящий момент обновляются."</string>
    <string msgid="2270671469198016014" name="common_google_play_services_updating_title">"Обновление сервисов Google Play…"</string>
    <string msgid="2804989272736383918" name="common_google_play_services_wear_update_text">"Версия сервисов Google Play устарела. Они автоматически обновятся в ближайшее время."</string>
    <string msgid="5201977337835724196" name="common_open_on_phone">"Открыть на телефоне"</string>
    <string msgid="3441753203274453993" name="common_signin_button_text">"Войти"</string>
    <string msgid="669893613918351210" name="common_signin_button_text_long">"Войти через аккаунт Google"</string>
    <string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and > markup">&lt;big>&lt;b>Карта звездного неба для Android&lt;/b>&lt;/big>&lt;br/>
&lt;i>Версия %s&lt;/i>&lt;br/>

&lt;i>https://github.com/sky-map-team/stardroid&lt;/i>&lt;br/>&lt;br/>

&lt;b>Введение и руководство по началу работы&lt;/b>&lt;br/>Карта звездного неба превратит ваш мобильный телефон на платформе Android в окно, через которое можно наблюдать звездное небо. Направьте телефон вверх, и вы увидите карту самых ярких звезд, созвездий и планет этого участка неба.&lt;br/>А когда вам подмигнет какая-нибудь яркая звезда, вы сможете узнать ее имя с помощью Карты звездного неба!&lt;br/>

&lt;b>Видимые слои&lt;/b>&lt;br/>

Отображаемые объекты в Карте звездного неба организованы в виде слоев. Любой слой может быть показан или скрыт с помощью элементов управления на экране. Имеются следующие слои:&lt;br/>
      Звезды&lt;br/>
      Созвездия&lt;br/>
      Объекты Мессье&lt;br/>
      Планеты&lt;br/>
      Координатные сетки в часах прямого восхождения и градусах склонения&lt;br/>
      Горизонт и стороны света&lt;br/>&lt;br/>
Самые яркие звезды и известные созвездия помечены, как и планеты. Планеты выглядят крупнее, чем на самом деле. Горизонт представлен прямой линией. В реальности горизонт очень редко виден полностью из-за неровностей рельефа и препятствий (например, зданий), поэтому в Карте звездного неба вы можете увидеть объекты, которые на самом деле не видны.&lt;br/>&lt;br/>

&lt;b>Экранные элементы управления&lt;/b>&lt;br/>
Нажмите на экран, чтобы увидеть элементы управления. Сбоку отображаются переключатели описанных выше слоев. Переключатели отображаются оранжевым цветом, когда соответствующие слои включены, или белым, когда отключены.&lt;br/>

В нижней части экрана расположены элементы управления масштабом и переключатель между автоматическим и ручным режимом навигации. &lt;br/>&lt;br/>
&lt;b>Режимы навигации&lt;/b>&lt;br/>
По умолчанию в Карте звездного неба установлен автоматический режим. Датчики телефона позволяют отображать карту неба в том направлении, в котором удерживается телефон. В ручном режиме навигации можно перемещать карту неба, используя сенсорный экран. Перемещайте трекбол или джойстик влево или вправо, чтобы поворачивать карту. На некоторых телефонах можно поворачивать карту двумя пальцами и изменять масштаб щипком.
&lt;br/>&lt;br/>

&lt;b>Поиск&lt;/b>&lt;br/>
С помощью Карты звездного неба вы сможете ответить на вопросы \"Как называется вон та звезда?\" и \"Где находится…?\" Воспользоваться поиском можно, нажав кнопку меню телефона, или просто набирая текст в окне поиска на рабочем столе. Начинайте вводить название планеты, звезды или созвездия, которое хотите найти, и Карта звездного неба покажет список объектов, соответствующих условиям поиска. Выберите элемент из списка, и на экране появится круг нацеливания и стрелка, показывающая, как необходимо расположить телефон, чтобы найти этот объект. Цвет круга будет меняться от голубого к красному, чем ближе вы будете к объекту, и станет оранжевым, когда на экране появится то, что вы ищете.&lt;br/>
Обратите внимание, что в ручном режиме навигации Карта звездного неба показывает лишь направление, куда следует перемещать карту, чтобы найти объект.&lt;br/>
Выйти из режима поиска можно, нажав на маленький крестик в углу экрана.&lt;br/>&lt;br/>

&lt;b>Путешествие во времени (Новинка!)&lt;/b>&lt;br/>

Режим путешествия во времени с Картой звездного неба позволит вам увидеть небосклон не только в настоящем времени. Выберите \"Путешествие во времени\" в главном меню, затем укажите одну из популярных дат или определите дату и время сами в соответствующих диалоговых окнах. Выбор ограничен диапазоном лет с 1900 по 2100, чтобы обеспечить высокую точность данных, которая снижается со временем в основном по причине гравитационного влияния Юпитера. После выполнения настроек нажмите \"Вперед!\" и наслаждайтесь полетом сквозь время. Приложение перейдет в режим путешествия во времени. На экране будет отображаться дата, куда вы перемещаетесь. Также можно \"прокручивать\" время вперед и назад от этой даты. Нажимайте соответствующие кнопки несколько раз, чтобы время двигалось все быстрее и быстрее.&lt;br/>

Путешествие во времени позволит ответить на множество вопросов, например: \"Что можно увидеть сегодня на небе после заката?\", \"Когда в следующий раз можно наблюдать Меркурий?\" или \"Каким будет следующий парад планет?\"&lt;br/>&lt;br/>

&lt;b>Галерея Хаббл&lt;/b>&lt;br/>
Карта звездного неба содержит информацию из Галереи Хаббл для Неба. Перейти в Галерею можно, выбрав соответствующий пункт в меню. В Галерее можно просматривать картинки, прокручивая их при помощи прикосновений. Если нажать на уменьшенную картинку, то она увеличится. По нажатию кнопки поиска запускается режим поиска, в котором можно найти изображенные на картинке объекты.&lt;br/>&lt;br/>

&lt;b>Режим ночного видения&lt;/b>&lt;br/>
Режим ночного видения разработан с целью защищать привыкшие к темноте глаза от света. При выборе этого режима карта будет отображаться в красном спектре, экран будет менее ярким и подсветка кнопок будет выключена. Режим ночного видения можно включить и выключить в меню.&lt;br/>&lt;br/>

&lt;b>Установка местоположения&lt;/b>&lt;br/>
Для отображения правильной карты звездного неба приложению требуется знать ваше примерное местоположение. По умолчанию эта информация определяется по сети сотовой связи. Если вы не находитесь в сети или определить местоположение не удается, приложение будет использовать для этих целей GPS. Также можно установить местоположение вручную, указав название места или координаты (широту и долготу в градусах). Обратите внимание, что для определения координат по названию места Карте звездного неба требуется подключение к серверу данных.&lt;br/>&lt;br/>

&lt;b>Ограничения и устранение неполадок&lt;/b>&lt;br/>
&lt;i>Карта отображается неправильно&lt;/i>&lt;br/>
Если объекты на карте не совпадают с тем, что вы видите на небе, причины могут быть следующие.&lt;br/>
1) Не откалиброван компас. Чтобы откалибровать компас, возьмите телефон в руку и вращайте кистью по восьмерке. Возможно, на вашем телефоне эти действия необходимо повторять время от времени (это особенность телефона, а не Карты звездного неба).&lt;br/>
2) Ваше местоположение было установлено неправильно. Проверьте, включены ли на телефоне GPS и сетевое определение местоположения.&lt;br/>
3) Неправильно установлен часовой пояс. Карта звездного неба использует время по Гринвичу. Поэтому, помимо текущего времени, приложению необходимо определять часовой пояс, в котором вы находитесь. Если в устройстве имеется SIM-карта, то обычно эта информация определяется правильно.&lt;br/>
4) Не включена поправка на магнитное склонение. В некоторых местах на Земле разница между географическим и магнитным севером может достигать 20 градусов.
&lt;br/>
&lt;i>Карта не перемещается&lt;/i>&lt;br/>
Проверьте, включен ли автоматический режим навигации. Если этот режим включен, то, возможно, не откалиброван компас. В пункте \"Не откалиброван компас\" выше даны инструкции, как это исправить.&lt;br/>&lt;br/>

&lt;b>Команда Карты звездного неба&lt;/b>&lt;br/>
&lt;i>Разработка и дизайн&lt;/i>&lt;br/>
Брент Брайан, Доминик Уиддовс, Гектор Уилхет, Джеймс Пауэлл, Джон Тейлор, Кевин Серафини&lt;br/>

&lt;i>Управление продукцией&lt;/i>&lt;br/>
Лиор Рон&lt;br/>

&lt;i>Связи с общественностью&lt;/i>&lt;br/>
Аарон Штейн, Эрин Глисон&lt;br/>

&lt;i>Маркетинг продукции&lt;/i>&lt;br/>
Эффи Сейберг, Линда Тонг&lt;br/>

&lt;i>Перевод&lt;/i>&lt;br/>
Елена Оэртел&lt;br/>&lt;br/>


&lt;b>Благодарности&lt;/b>&lt;br/>
В Карте звездного неба использованы данные из следующих источников:&lt;br/>
Центр астрономических данных в Страсбурге (http://cdsweb.u-strasbg.fr/)&lt;br/>
Каталог ярких звезд, 5-е изд., испр. (Хоффлейт Д., Уоррен-мл. У. Г.)&lt;br/>
База данных HYG, HYG вер. 1.0. (http://www.astronexus.com/)&lt;br/>
История и расположение объектов NGC/IC (Гарольд Г. Корвин-мл.)&lt;br/>
Исправленный новый общий каталог незвездных астрономических объектов (Сулентик Дж. У., Тиффт У. Г.)&lt;br/>
Карта звездного неба SFA (http://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html)&lt;br/>
Расположение объектов Солнечной системы рассчитано на основе данных, предоставленных Военно-морской обсерваторией США (http://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications)&lt;br/>
Данные по сферическому охвату (http://www2.research.att.com/~njas/coverings)&lt;br/>
Фотографии Хаббл предоставлены Научным институтом космического телескопа НАСА (http://hubblesite.org/)&lt;br/></string>
    <string name="language_apology_text" translation_description="Apology for missing translations in this language and appeal for help.">
        Дорогой Астроном. Мы приносим извинения за английские слова в SkyMap. SkyMap поддерживается добровольцами. К сожалению, у нас нет полных переводов на всех языках. Если вы можете помочь с переводом на вашем языке, мы приветствуем добавление отсутствующих или исправление существующих переводов.
    </string>
</resources>